\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{11}

\begin{aufgabe}{Hörner zusammenkleben}
Für $\varnothing \neq I \subsetneq [n]$ haben wir definiert
$\Lambda^n_I \defeq \bigcup_{i \notin I} \im(\delta^n_i)$.
Zeige, dass ein bikartesisches Quadrat der folgenden Form existiert,
und folgere,
dass es unter $\mathit{Sd}$
auf ein kokartesisches Quadrat abgebildet wird.
\[ \begin{tikzcd}
  \Lambda^{n-1}_{I'} \ar{r} \ar[hook]{d}&
  \Lambda^n_{I \cup \{k\}} \ar[hook]{d} \\
  \Delta^{n-1} \ar{r}{\delta^n_k} &
  \Lambda^n_I
\end{tikzcd} \]
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Baryzentrische Unterteilung von Hörnern und Rändern}
Zeige, dass es kanonische Isomorphismen
$\mathit{Sd}(\Lambda^n_k) \cong N(\Phi^n_k)$ und
$\mathit{Sd}(\partial \Delta^n) \cong N(\partial \Phi^n)$ gibt,
wobei $\Phi^n_k \defeq
\{ \varnothing \neq I \subsetneq [n] \mid I \neq [n] \setminus \{k\} \}$
und
$\partial \Phi^n \defeq \{ \varnothing \neq I \subsetneq [n] \}$.

\textit{Tipp: $\mathit{Sd}(N(E)) \cong N(s(E))$.}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Zusammenhangskomponenten von Hörnern}
Auf $\Set$ sei die Modellstruktur fixiert,
in der nur die Bijektionen schwache Äquivalenzen sind
und alle Abbildungen Kofaserungen (und Faserungen) sind.
Es sei $\pi_0 : \sSet \to \Set$
der Linksadjungierte zur Inklusion $\Set \to \sSet$.
\begin{teilaufgaben}
\item
Zeige, dass $\pi_0(\Lambda^n_k)$ für alle $n \geq 1$, $0 \leq k \leq n$
eine einelementige Menge ist.

\textit{Tipp: Aufgabe 1.}
\item
Folgere, dass $\pi_0$ der linke Teil einer Quillen-Adjunktion ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Zerlegung von verallgemeinerten Prismen}
Zeige für $m, n \geq 0$,
dass $\Delta^m \times \Delta^n$
die Vereinigung der Unterobjekte $N(P)$ ist,
wobei $P$ alle total geordneten Teilmengen von $[m] \times [n]$
mit $|P| = m + n + 1$ durchläuft.
\end{aufgabe}

\end{document}
